# 暫時工作區 for UzBiz

## To Holly

### 集中器現象分類

#### 組網
- 看得到很多beacon req, 但沒人組網
- 完全看不到beacon req
- 組網過程中很多點被加入黑名單

#### 底噪
- 有些點的平均底噪達到`-19db`
- 同一個變電站可能不同位置的集中器底噪不同
- 辦公室上電DCU舊版`-53db`, 新版`-67db`

#### 路由
- Weak = hop count
- hop count隨時間增加, 不會減少

#### 應用層
- 主站topo取得一次之後就取不到
- 主站取不到comm quality
- 底層通訊ok的當下, 主站做點抄, 沒有回應
- 主站日凍結數據沒回報, 但點抄可以
- 觀察路由表, 嘗試從集中器跟表通訊ok, 但日凍結回報主站0%



### 升級候選

 - **1012** 398台, 當前40%
 - **1481** 164台, 當前40%
 - 1313 191台, 最高99%, 最低48%
 - 1536 213台, 最高80%, 最低40%  
 
 2861 220台, 10%了幾天, 高到90%, 掉到8%幾天, 又回到70%

### 零抄問題
1. 日凍結70%, 掉零好幾天, 回到70%, 又可能掉零好幾天
2. 日凍結成功率高, 但某天會掉到非常低

#### 當前處置
1. 走訪現場確定DCU跟meter的通訊能力還在: a. 抄控器通訊 b. 重新組網
2. 現場挑選原則: 距離方便一起去的
3. 放noise module在現場跨幾天

### 開闔閘問題
1. 開闔閘成功率在1800-2100不佳


## Action

- [ ] 0%的都走一趟接集中器看看
    > 質疑:   
    >   1. 以1036的例子來看, 不通的台區旁邊可能是一個通得很好的台區, 同一個小區理論上配電結構是差不多的? 難以解釋。  
    >   2. 以日凍結的機制來說 50% 60% 其實同樣也很差, 需要先看0%?

- [ ] 錄雜訊
    >  1. 誰會一直追蹤我們的進度? 並提供諮詢?

- [ ] 說明fsk為何都是一跳, 但g3表卻要那麼多跳

- [ ] 取得低於某一定%數下的集中器的路由表, 找出一跳比例很低的群組

- [ ] 解決開闔閘在1800-2100之間效果不好的問題

## 現場操作

### 確認通訊

- 新增白名單到集中器, 掛一個額外表上去集中器旁邊
- 查看組網結果, 確定DCU能夠通訊
- 跟DCU要route table, 嘗試跟底下的表通訊

```
app_cli s2ek
route
# rx filter off
ww 0xa0010004 0
ww 0xa0010008 0
```

### 替換DCU

- 接上開蓋的DCU
- 紀錄重新組網時間
- 嘗試跟底下表通訊

## 現場統計資料

![screen](0925_nodecount.png)
![screen](0925_success.png)
![screen](0925_failcount.png)